# HOOK_CARTHELPER_ADD_PRODUCT_ID_TO_CART (355)

## Triggerpunkt

Zu Beginn von addProductIDToCart(), vor dem addToCartCheck().

## Parameter

* `JTL\Catalog\Product\Artikel` **product** - Instanz der Artikel-Klasse    
* `int|string|float` **&qty** - Die Menge des Artikels, die in den Warenkorb gelegt werden soll